### heartbeat.interval.ms ###

Значение по умолчанию: 3000 (три секунды)

Ожидаемое время между пульсациями координатору консьюмеров при использовании средств управления группой Kafka.

Тактовые импульсы используются для обеспечения того, чтобы сеанс потребителя оставался активным, и для облегчения
перебалансировки, когда новые потребители присоединяются к группе или покидают ее. Значение должно быть меньше,
чем session.timeout.ms, но обычно не должно превышать 1/3 этого значения. Его можно установить еще ниже,
чтобы контролировать ожидаемое время для обычных перебалансировок.

### session.timeout.ms ###

Значение по умолчанию: 45000 (45 секунд)

Тайм-аут, используемый для обнаружения сбоев клиента при использовании средства управления группами Kafka.
Клиент периодически отправляет тактовые импульсы, чтобы сообщить брокеру о своей активности.
Если до истечения этого тайм-аута сеанса брокер не получит тактов, то брокер удалит этого клиента из группы
и инициирует повторную балансировку. Обратите внимание, что значение должно находиться в допустимом диапазоне,
указанном в конфигурации брокера с помощью **group.min.session.timeout.ms** и **group.max.session.timeout.ms**.

### max.partition.fetch.bytes ###

Значение по умолчанию: 1048576 (один мегабайт)

Максимальный объем данных для каждой партиции, которую будет возвращать сервер.
Записи извлекаются консьюмерам партиями.
Если первый пакет записей в первом непустом разделе выборки превышает этот предел,
пакет все равно будет возвращен, чтобы гарантировать, что потребитель сможет добиться прогресса.
Максимальный размер пакета записей, принимаемый брокером, определяется через **message.max.bytes** (конфигурация
брокера)
или **max.message.bytes** (конфигурация топика). См. **fetch.max.bytes** для ограничения размера потребительского
запроса.
